<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<databaseChangeLog xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
                   xmlns="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog"
                   xsi:schemaLocation="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog
                   http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog/dbchangelog-3.1.xsd">

    <property name="now" value="now()" dbms="mysql"/>

    <changeSet id="populating book table" author="guilherme.nono">
<!--        Harry Potter e a Ordem da Fênix-->
        <insert tableName="book">
            <column name="id" value="1"/>
            <column name="name" value="Harry Potter e a Ordem da Fênix: 5" />
            <column name="language" value="Português" />
            <column name="cape_type" value="Dura" />
            <column name="publication_date" value="2017-08-19" />
            <column name="isbn" value="978-8532530820" />
            <column name="sinopse" value="Harry não é mais um garoto. Aos 15 anos, continua sofrendo a rejeição dos Dursdley, sua estranha família no mundo dos 'trouxas'. Também continua contando com Rony Weasley e Hermione Granger, seus melhores amigos em Hogwarts, para levar adiante suas investigações e aventuras. Mas o bruxinho começa a sentir e descobrir coisas novas, como o primeiro amor e a sexualidade. Nos volumes anteriores, J. K. Rowling mostrou como Harry foi transformado em celebridade no mundo da magia por ter derrotado, ainda bebê, Voldemort, o todopoderoso bruxo das trevas que assassinou seus pais. Neste quinto livro da saga, o protagonista, numa crise típica da adolescência, tem ataques de mau humor com a perseguição da imprensa, que o segue por todos os lugares e chega a inventar declarações que nunca deu. Harry vai enfrentar as investidas de Voldemort sem a proteção de Dumbledore, já que o diretor de Hogwarts é afastado da escola. E vai ser sem a ajuda de seu protetor que o jovem herói enfrentará descobertas sobre a personalidade controversa de seu pai, Tiago Potter, e a morte de alguém muito próximo." />
            <column name="edition" value="1ª edição Rocco" />
            <column name="number_pages" value="640 páginas" />
            <column name="cape" value="https://m.media-amazon.com/images/I/81d6ESyPZwL.jpg" />
            <column name="fk_book_publisher" value="1" />
        </insert>
<!--        Harry Potter e a Pedra Filosofal-->
        <insert tableName="book">
            <column name="id" value="2"/>
            <column name="name" value="Harry Potter e a Pedra Filosofal: 1" />
            <column name="language" value="Português" />
            <column name="cape_type" value="Dura" />
            <column name="publication_date" value="2017-08-19" />
            <column name="isbn" value="978-8532530783" />
            <column name="sinopse" value="Harry Potter é um garoto cujos pais, feiticeiros, foram assassinados por um poderosíssimo bruxo quando ele ainda era um bebê. Ele foi levado, então, para a casa dos tios que nada tinham a ver com o sobrenatural. Pelo contrário. Até os 10 anos, Harry foi uma espécie de gata borralheira: maltratado pelos tios, herdava roupas velhas do primo gorducho, tinha óculos remendados e era tratado como um estorvo. No dia de seu aniversário de 11 anos, entretanto, ele parece deslizar por um buraco sem fundo, como o de Alice no país das maravilhas, que o conduz a um mundo mágico. Descobre sua verdadeira história e seu destino: ser um aprendiz de feiticeiro até o dia em que terá que enfrentar a pior força do mal, o homem que assassinou seus pais. O menino de olhos verde, magricela e desengonçado, tão habituado à rejeição, descobre, também, que é um herói no universo dos magos. Potter fica sabendo que é a única pessoa a ter sobrevivido a um ataque do tal bruxo do mal e essa é a causa da marca em forma de raio que ele carrega na testa. Ele não é um garoto qualquer, ele sequer é um feiticeiro qualquer ele é Harry Potter, símbolo de poder, resistência e um líder natural entre os sobrenaturais. A fábula, recheada de fantasmas, paredes que falam, caldeirões, sapos, unicórnios, dragões e gigantes, não é, entretanto, apenas um passatempo." />
            <column name="edition" value="1ª edição Rocco" />
            <column name="number_pages" value="208 páginas" />
            <column name="cape" value="https://m.media-amazon.com/images/I/81ibfYk4qmL.jpg" />
            <column name="fk_book_publisher" value="1" />
        </insert>
<!--        Harry Potter e o Prisioneiro de Azkaban-->
        <insert tableName="book">
            <column name="id" value="3"/>
            <column name="name" value="Harry Potter e o Prisioneiro de Azkaban: 3" />
            <column name="language" value="Português" />
            <column name="cape_type" value="Dura" />
            <column name="publication_date" value="2017-08-19" />
            <column name="isbn" value="978-8532530806" />
            <column name="sinopse" value="As aulas estão de volta à Hogwarts e Harry Potter não vê a hora de embarcar no expresso a vapor que o levará de volta à escola de bruxaria. Mais uma vez suas férias na rua dos Alfeneiros foi triste e solitária. Com muita ação, humor e magia, 'Harry Potter e o prisioneiro de Azkaban' traz de volta o gigante atrapalhado Rúbeo Hagrid, o sábio diretor Alvo Dumbledore, a exigente professora de transformação Minerva MacGonagall e o novo mestre Lupin, que guarda grandes surpresas para Harry." />
            <column name="edition" value="1ª edição Rocco" />
            <column name="number_pages" value="288 páginas" />
            <column name="cape" value="https://m.media-amazon.com/images/I/81u+ljPVifL.jpg" />
            <column name="fk_book_publisher" value="1" />
        </insert>
<!--        Harry Potter e a Câmara Secreta-->
        <insert tableName="book">
            <column name="id" value="4"/>
            <column name="name" value="Harry Potter e a Câmara Secreta: 2" />
            <column name="language" value="Português" />
            <column name="cape_type" value="Dura" />
            <column name="publication_date" value="2017-08-19" />
            <column name="isbn" value="978-8532530790" />
            <column name="sinopse" value="Depois de férias aborrecidas na casa dos tios trouxas, está na hora de Harry Potter voltar a estudar. Coisas acontecem, no entanto, para dificultar o regresso de Harry. Persistente e astuto, o herói não se deixa intimidar pelos obstáculos e, com a ajuda dos fiéis amigos Weasley, começa o ano letivo na Escola de Magia e Bruxaria de Hogwarts. As novidades não são poucas. Novos colegas, novos professores, muitas e boas descobertas e um grande e perigosos desafio. Alguém ou alguma coisa ameaça a segurança e a tranquilidade dos membros de Hogwarts." />
            <column name="edition" value="1ª edição Rocco" />
            <column name="number_pages" value="224 páginas" />
            <column name="cape" value="https://m.media-amazon.com/images/I/81jbivNEVML.jpg" />
            <column name="fk_book_publisher" value="1" />
        </insert>
<!--        Harry Potter e o Cálice de Fogo-->
        <insert tableName="book">
            <column name="id" value="5"/>
            <column name="name" value="Harry Potter e o Cálice de Fogo: 4" />
            <column name="language" value="Português" />
            <column name="cape_type" value="Dura" />
            <column name="publication_date" value="2017-08-19" />
            <column name="isbn" value="978-8532530813" />
            <column name="sinopse" value="Nesta aventura, o feiticeiro cresceu e está com 14 anos. O início do ano letivo de Harry Potter reserva muitas emoções, mágicas, e acontecimentos inesperados, além de um novo torneio em que os alunos de Hogwarts terão de demonstrar todas as habilidade mágicas e nãomágicas que vêm adquirindo ao longo de suas vidas. Harry é escolhido pelo Cálice de Fogo para competir como um dos campeões de Hogwarts, tendo ao lado seus fiéis amigos. Muitos desafios, feitiços, poções e confusões estão reservados para Harry. Além disso, ele terá que lidar ainda com os problemas comuns da adolescência amor, amizade, aceitação e rejeição." />
            <column name="edition" value="1ª edição Rocco" />
            <column name="number_pages" value="480 páginas" />
            <column name="cape" value="https://m.media-amazon.com/images/I/81nTLN-kz7L.jpg" />
            <column name="fk_book_publisher" value="1" />
        </insert>
<!--        Harry Potter e o Enigma do Príncipe-->
        <insert tableName="book">
            <column name="id" value="6"/>
            <column name="name" value="Harry Potter e o Enigma do Príncipe: 6" />
            <column name="language" value="Português" />
            <column name="cape_type" value="Dura" />
            <column name="publication_date" value="2017-08-19" />
            <column name="isbn" value="978-8532530837" />
            <column name="sinopse" value="Harry Potter e o enigma do príncipe' dá continuidade à saga do jovem bruxo Harry Potter a partir do ponto em que o livro anterior parou o momento em que fica provado que o poder de Voldemort e dos Comensais da Morte, seus seguidores, cresce mais a cada dia, em meio à batalha entre o bem e o mal. A onda de terror provocada pelo Lorde das Trevas estaria afetando, até mesmo, o mundo dos trouxas (nãobruxos), e sendo agravada pela ação dos dementadores, criaturas mágicas aterrorizantes que 'sugam' a esperança e a felicidade das pessoas. Harry, que acabou de completar 16 anos, parte rumo ao sexto ano na Escola de Magia e Bruxaria de Hogwarts, animado e ao mesmo tempo apreensivo com a perspectiva de ter aulas particulares com o professor Dumbledore, o diretor da escola e o bruxo mais respeitado em toda comunidade mágica. Harry, longe de ser aquele menino magricela que vivia no quarto debaixo da escada na casa dos tios trouxas, é um dos principais nomes entre aqueles que lutam contra Voldemort, e se vê cada vez mais isolado à medida que os rumores de que ele é O Eleito o único capaz de derrotar o Lorde das Trevas, se espalham pelo mundo dos bruxos. Dois atentados contra a vida de estudantes, a certeza de Harry quanto ao envolvimento de Draco Malfoy com os Comensais da Morte e o comportamento de Snape, suspeito como sempre, adicionam ainda mais tensão ao já inquietante período. Apesar de tudo isso, Harry e os amigos são adolescentes típicos dividem tarefas escolares e dormitórios bagunçados, correm das aulas para os treinos de quadribol, e namoram." />
            <column name="edition" value="1ª edição Rocco" />
            <column name="number_pages" value="432 páginas" />
            <column name="cape" value="https://m.media-amazon.com/images/I/81yFIh1yoZL.jpg" />
            <column name="fk_book_publisher" value="1" />
        </insert>
<!--        Harry Potter e as Relíquias da Morte-->
        <insert tableName="book">
            <column name="id" value="7"/>
            <column name="name" value="Harry Potter e as Relíquias da Morte: 7" />
            <column name="language" value="Português" />
            <column name="cape_type" value="Dura" />
            <column name="publication_date" value="2017-08-19" />
            <column name="isbn" value="978-8532530844" />
            <column name="sinopse" value="Harry Potter e as relíquias da morte', de J.K. Rowling, é o sétimo e último livro da série. Voldemorte está cada vez mais forte e Harry Potter precisa encontrar e aniquilar as Horcruxes para enfraquecer o lorde e poder enfrentálo. Nessa busca desenfreada, contando apenas com os amigos Rony e Hermione, Harry descobre as Relíquias da Morte, que serão úteis na batalha do bem contra o mal." />
            <column name="edition" value="1ª edição Rocco" />
            <column name="number_pages" value="512 páginas" />
            <column name="cape" value="https://m.media-amazon.com/images/I/81rvO7xcJOL.jpg" />
            <column name="fk_book_publisher" value="1" />
        </insert>
<!--        A paciente silenciosa-->
        <insert tableName="book">
            <column name="id" value="8"/>
            <column name="name" value="A paciente silenciosa" />
            <column name="language" value="Português" />
            <column name="cape_type" value="Comum" />
            <column name="publication_date" value="2019-05-20" />
            <column name="isbn" value="978-8501116437" />
            <column name="sinopse" value="Alicia Berenson tinha uma vida perfeita. Ela era uma pintora famosa casada com um fotógrafo bem-sucedido e morava numa área nobre de Londres que dá para o parque de Hampstead Heath. Certa noite, Gabriel, seu marido, voltou tarde para casa depois de um ensaio para a Vogue, e de repente a vida de Alicia mudou completamente...

Alicia tinha 33 anos quando deu cinco tiros no rosto do marido, e ela nunca mais disse uma palavra.

A recusa de Alicia a falar ou a dar qualquer explicação transforma essa tragédia doméstica em algo muito maior - um mistério que atrai a atenção do público e aumenta ainda mais a fama da pintora. Entretanto, enquanto seus quadros passam a ser mais valorizados que nunca, ela é levada para o Grove, um hospital psiquiátrico judiciário na zona norte de Londres.

Enquanto isso, Theo Faber é um psicoterapeuta forense que espera há muito tempo por uma oportunidade de trabalhar com Alicia. Ele tem certeza de que é a pessoa certa para lidar com o caso. No entanto, sua determinação para fazê-la falar e desvendar o mistério de por que ela atirou no marido o arrasta para um caminho tortuoso que sugere que as raízes do silêncio de Alicia são muito mais profundas do que ele jamais poderia imaginar.

Porém, se ela falar, ele será capaz de ouvir a verdade?

A paciente silenciosa é thrillers psicológico impactante, com um mistério envolvente com um final eletrizante que faz o leitor questionar tudo que acabou de ler." />
            <column name="edition" value="28ª edição Record" />
            <column name="number_pages" value="364 páginas" />
            <column name="cape" value="https://m.media-amazon.com/images/I/91R8S52UP6L.jpg" />
            <column name="fk_book_publisher" value="2" />
        </insert>
<!--        One Piece Vol. 1-->
        <insert tableName="book">
            <column name="id" value="9"/>
            <column name="name" value="One Piece Vol. 1" />
            <column name="language" value="Português" />
            <column name="cape_type" value="Comum" />
            <column name="publication_date" value="2023-04-03" />
            <column name="isbn" value="978-8573516975" />
            <column name="sinopse" value="A tripulação pirata mais famosa dos quadrinhos finalmente joga sua âncora de novo no Brasil! Com roteiro e arte de Eiichiro Oda, o mangá de maior sucesso de todos os tempos retorna ao país, agora sob a bandeira Planet Mangá, da Panini Comics! Para ser o rei dos piratas, Luffy, o homem-borracha, precisa reunir uma tripulação e encontrar o maior de todos os tesouros. No caminho, enfrentará a Marinha, monstros, e muitos outros piratas que têm o mesmo objetivo. Então prepare-se pra encarar os perigos dos mares. A maior aventura de todas vai recomeçar!" />
            <column name="edition" value="1ª edição Panini" />
            <column name="number_pages" value="192 páginas" />
            <column name="cape" value="https://m.media-amazon.com/images/I/51olydUbI6L.jpg" />
            <column name="fk_book_publisher" value="3" />
        </insert>
<!--        Demon Slayer - Kimetsu No Yaiba Vol. 1-->
        <insert tableName="book">
            <column name="id" value="10"/>
            <column name="name" value="Demon Slayer - Kimetsu No Yaiba Vol. 1" />
            <column name="language" value="Português" />
            <column name="cape_type" value="Comum" />
            <column name="publication_date" value="2020-04-13" />
            <column name="isbn" value="978-8542629286" />
            <column name="sinopse" value="Produto em pré-venda, tendo início de postagem a partir da 2º quinzena do mês de Março/20! Estamos na Era Taishou. O dia-a-dia pacato de Tanjiro, um gentil garoto que vende carvão, se transforma radicalmente quando sua família é assassinada por um demônio. A única sobrevivente é Nezuko, sua irmã mais nova. Porém, agora, ela se transformou em um Oni. Diante dessa tragédia, os dois irmãos partem em uma jornada para derrotar o Oni que matou sua mãe e irmãozinhos. E assim tem início uma aventura sanguinolenta de espadachins!" />
            <column name="edition" value="1ª edição Panini" />
            <column name="number_pages" value="192 páginas" />
            <column name="cape" value="https://m.media-amazon.com/images/I/51W6wPKu6JL._SX337_BO1,204,203,200_.jpg" />
            <column name="fk_book_publisher" value="3" />
        </insert>
<!--        Código limpo: Habilidades práticas do Agile Software-->
        <insert tableName="book">
            <column name="id" value="11"/>
            <column name="name" value="Código limpo: Habilidades práticas do Agile Software" />
            <column name="language" value="Português" />
            <column name="cape_type" value="Comum" />
            <column name="publication_date" value="2009-09-08" />
            <column name="isbn" value="978-8576082675" />
            <column name="sinopse" value="Mesmo um código ruim pode funcionar. Mas se ele não for limpo, pode acabar com uma empresa de desenvolvimento. Perdem-se a cada ano horas incontáveis e recursos importantes devido a um código mal escrito. Mas não precisa ser assim.O renomado especialista em software, Robert C. Martin, apresenta um paradigma revolucionário com Código limpo: Habilidades Práticas do Agile Software. Martin se reuniu com seus colegas do Mentor Object para destilar suas melhores e mais ágeis práticas de limpar códigos “dinamicamente” em um livro que introduzirá gradualmente dentro de você os valores da habilidade de um profissional de softwares e lhe tornar um programador melhor –mas só se você praticar.Que tipo de trabalho você fará? Você lerá códigos aqui, muitos códigos. E você deverá descobrir o que está correto e errado nos códigos. E, o mais importante, você terá de reavaliar seus valores profissionais e seu comprometimento com o seu ofício.Código limpo está divido em três partes. Na primeira há diversos capítulos que descrevem os princípios, padrões e práticas para criar um código limpo.A segunda parte consiste em diversos casos de estudo de complexidade cada vez maior. Cada um é um exercício para limpar um código – transformar o código base que possui alguns problemas em um melhor e eficiente. A terceira parte é a compensação: um único capítulo com uma lista de heurísticas e “odores” reunidos durante a criação dos estudos de caso. O resultado será um conhecimento base que descreve a forma como pensamos quando criamos, lemos e limpamos um código.Após ler este livro os leitores saberão:✔ Como distinguir um código bom de um ruim✔ Como escrever códigos bons e como transformar um ruim em um bom✔ Como criar bons nomes, boas funções, bons objetos e boas classes✔ Como formatar o código para ter uma legibilidade máxima✔ Como implementar completamente o tratamento de erro sem obscurecer a lógica✔ Como aplicar testes de unidade e praticar o desenvolvimento dirigido a testesEste livro é essencial para qualquer desenvolvedor, engenheiro de software, gerente de projeto, líder de equipes ou analistas de sistemas com interesse em construir códigos melhores." />
            <column name="edition" value="1ª edição Alta Books" />
            <column name="number_pages" value="425 páginas" />
            <column name="cape" value="https://altabooks.com.br/wp-content/uploads/2021/07/Codigo_Limpo-scaled.jpg" />
            <column name="fk_book_publisher" value="4" />
        </insert>
<!--        O Pequeno Príncipe: Edição integral com ilustrações originais coloridas-->
        <insert tableName="book">
            <column name="id" value="12"/>
            <column name="name" value="O Pequeno Príncipe: Edição integral com ilustrações originais coloridas" />
            <column name="language" value="Português" />
            <column name="cape_type" value="Comum" />
            <column name="publication_date" value="2015-02-01" />
            <column name="isbn" value="978-8567097107" />
            <column name="sinopse" value="As sábias, encantadoras e inesquecíveis histórias contadas pelo pequeno príncipe falam de seu próprio planeta, com seus três vulcões e uma flor presunçosa." />
            <column name="edition" value="1ª edição Via Leitura" />
            <column name="number_pages" value="96 páginas" />
            <column name="cape" value="https://m.media-amazon.com/images/I/51nNwwVSclL.jpg" />
            <column name="fk_book_publisher" value="5" />
        </insert>
    </changeSet>

</databaseChangeLog>